<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Entity parent="template_unit_champion_infantry_swordsman">
  <Attack>
    <Melee>
      <Hack>25.0</Hack>
    </Melee>
    <Charge>
      <Hack>60.0</Hack>
    </Charge>
  </Attack>
  <Cost>
    <Resources>
      <food>0</food>
      <metal>125</metal>
    </Resources>
  </Cost>
  <Identity>
    <Civ>egyptian</Civ>
    <GenericName>Pharaoh Royal Guard</GenericName>
    <SpecificName>Sherden</SpecificName>
	<Tooltip>Classes: Mercenary Champion Melee Infantry Swordsman.
Counters: 2x vs. Spearmen, 1.5x vs. Elephants.
Countered by: Archers, Cavalry Spearmen, and Cavalry Archers.</Tooltip>
    <History>...

      Translate this (Spanish and French)
    A modo de ejemplo, las tropas “Sherden” (“Guardia de Corps” del Faraón, posiblemente habitantes primitivos de la isla de Cerdeña) compusieron la Guardia units/personal del faraón Ramses II, soldados que eran catalogados como “mozos altos, delgados, bien conformados”.
No obstante, hay evidencias de que posiblemente los Sherden o “Shardana”, gozaron de la confianza durante mucho tiempo de los faraones egipcios., como ejemplo, en el año 8 del reinado del faraón Ramses III, los Sherden marchaban en vanguardia del ejército de tierra (hubo también un combate naval) que partió para combatir la invasión que en Egipto amenazaban con realizar los llamados, “Pueblos del Mar”.
Dicha batalla se dio en un punto donde ahora está el moderno estado del Líbano. Los Sherden seguían siendo por entonces unidades de Élite del ejército egipcio, incluso quizá no hay que descartar, que pudieran seguir cumpliendo la función de Guardia Real de Ramsés III, aunque no puedo afirmarlo con rotundidad.
También los “Medjais”, (originarios de Nubia) Les tribus pastorales disparurent et des Medjaïs se reconvertirent en guides ou gardèrent les mines importantes de Nubie (actuel Soudan).se convirtieron en escoltas del Faraón, o de la policía de fronteras en el Sur de Egipto., se habla incluso de una unidad llamada traduciendo literalmente, la " Tumba de los Medjais", la cual era responsable de la seguridad en el “Valle de los Reyes” y sus alrededores, lugar donde el Faraón y sus familiares eran enterrados.

Los Medjais estaban asentados en la Baja Nubia, entre el río Nilo y el Mar Rojo., formaron parte de la fuerza militar principal del los faraones Taa I, Taa II, Kamose y Ahmose (de la XVII Dinastía) para expulsar a los hicsos invasores que ocupaban el Norte de Egipto de hace décadas, y muy posiblemente formaron parte de la Guardia del Faraón.</History>
    <Icon>egyptian_infantry_swordsman_2.png</Icon>
	<RequiredTechnology>phase_city</RequiredTechnology>
  </Identity>
  <UnitMotion>
    <WalkSpeed>8.0</WalkSpeed>
    <Run>
      <Speed>18.0</Speed>
    </Run>
  </UnitMotion>
  <Vision>
    <Range>88</Range>
  </Vision>
  <VisualActor>
    <Actor>egyptian/champion_axemanrg</Actor>
  </VisualActor>
</Entity>
